特朗普誤指瑞典發生嚴重事故遭網民嘲笑

美國總統特朗普早前批評多間傳媒報假新聞，形容是美國人民公敵。言論引起爭議，共和黨資深參議員麥凱恩批評打壓傳媒是獨裁者出現的開始。而特朗普早前發言時誤指瑞典發生了嚴重事故，就被網民嘲笑發放「假新聞」。

由競選到就任一個月，特朗普對傳媒的批評幾乎沒停過。他日前上任後首個記者會猛烈炮轟傳媒造假；又在社交網站點名批評5家主流傳媒機構報道假新聞，指他們是美國人的公敵。

共和黨資深參議員麥凱恩接受「榜上有名」的全國廣播公司訪問時強調，新聞自由對民主社會非常重要。

白宮幕僚長普里伯斯接受同一個節目訪問時強調，特朗普尊重新聞自由，但就繼續批評傳媒在報道已辭去國家安全顧問的弗林和俄羅斯的關係時引述匿名者洩露的資料，做法差劣。

不過經常責備傳媒報假新聞的特朗普，反過來被嘲笑散播虛假消息。他周六在佛羅里達州舉行的競選式集會發言，為入境政策辯護時，列舉一些曾遭受恐怖襲擊的歐洲國家，其間提到瑞典。

到底瑞典周五晚發生了甚麼事，連瑞典政府都一頭霧水。瑞典外交部表示，他們並沒發現任何與恐怖主義有關的事件，要求華府解釋特朗普何出此言。

有網民就拿特朗普失誤開玩笑，在Twitter列舉當晚在瑞典發生的「嚴重事故」，包括有人組裝傢俬時弄傷和吃光零食等。

Old news is so

呢幾日都叫old News?

你過左一分鐘就叫old 架啦

佢想講挪威？
但挪威果單係極右白人搞既